.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Flourishing-Flora:

Цветущая флора (`Flourishing Flora <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=1401>`_) |д-2| / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- дерево
- растение
- концентрация
- воздействие

**Обычай**: арканный, природный

**Дистанция**: 30 футов

**Область**: 5-футовый взрыв

**Защита**: простой Рефлекс

**Источник**: Rage of Elements pg. 196

----------

Растения быстро вырастают из земли.
Все существа в области получают 2d4 урона.
Тип урона зависит от типа растения, которое вы решили вырастить.
При критическом провале цели получают дополнительные эффекты, также зависящие от выбранного растения.
Вид растения и его эффекты выбираются при :ref:`Сотворении (Cast) <action--Cast-a-Spell>` этого заклинания.

* **Кактус (Cacti)**: Колющий урон, 1 продолжительный урон кровотечением при крит.провале.
* **Цветы (Flowers)**: Урон ядом, :c_dazzled:`ослеплен` на 2 раунда при крит.провале.
* **Фрукты (Fruits)**: Дробящий урон, :c_clumsy:`неуклюжесть 1` на 2 раунда при крит.провале.
* **Корни (Roots)**: Дробящий урон, падение :c_prone:`ничком` при крит.провале.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d4, а продолжительный урон кровотечением от кактусов увеличивается на 1.





.. include:: /helpers/actions.rst